<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kevin Wolf</title>
    <link>https://kevinwolf-90.github.io/KevinWolf-90/</link>
    <description>Recent content on Kevin Wolf</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Dieses Werk ist lizenziert unter einer Creative Commons - Namensnennung - Nicht-kommerziell - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 4.0 International Lizenz</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kevinwolf-90.github.io/KevinWolf-90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mein Abstecher in den Amateurfunk - Eine Brücke zu Menschen.</title>
      <link>https://kevinwolf-90.github.io/KevinWolf-90/posts/amateurfunk/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kevinwolf-90.github.io/KevinWolf-90/posts/amateurfunk/</guid>
      <description>Ein Druck auf die Taste am Mikrofon und die Signalanzeige des Funkgeräts schlägt aus. Alles bereit, um meinen ersten Funkspruch abzusetzen. Doch bis dahin gab es einige Hürden zu überwinden und die obligatorische Amateurfunkprüfung abzulegen. Aber fangen wir doch lieber am Anfang dieser Geschichte an.
Bereits seit einigen Jahren spielte ich mit dem Gedanken, tiefer in den Amateurfunk einzusteigen. Unter Amateurfunk versteht man den hobbimäßigen Funkkontakt zwischen zwei Personen mit Funkgeräten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paris: 11:00 Uhr - Mit dem Segelboot auf dem Grand Basin.</title>
      <link>https://kevinwolf-90.github.io/KevinWolf-90/posts/11-uhr-paris/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kevinwolf-90.github.io/KevinWolf-90/posts/11-uhr-paris/</guid>
      <description>In der Reihe 24h Paris erscheinen nacheinander 24 Fotografien. Aufgenommen während einer der 24 Stunden des Tages. Immer an einem anderen Ort und mit einer neuen Geschichte.
Vergangen Samstagmorgen ging ich durch den Jardin du Luxembourg. Es war etwas frisch, die Temperatur um die 8°C und es gab eine leichte Brise. Aber die Sonne schien vom wolkenfreien Himmel und lud zum Aufenthalt im Freien ein. Gegen 11 Uhr hatten sich einige Menschen im Park versammelt, um Sport zu treiben, spazieren zu gehen oder sich zu unterhalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paris: 07:00 Uhr - Rue de Lappe.</title>
      <link>https://kevinwolf-90.github.io/KevinWolf-90/posts/07-uhr-paris/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kevinwolf-90.github.io/KevinWolf-90/posts/07-uhr-paris/</guid>
      <description>In der Reihe 24h Paris erscheinen nacheinander 24 Fotografien. Aufgenommen während einer der 24 Stunden des Tages. Immer an einem anderen Ort und mit einer neuen Geschichte.
Die morgendliche Ruhe vor dem Sturm. Diese Straße bin ich in den letzten beiden Wochen immer wieder gegangen, denn sie liegt auf dem Weg zur Universität. Aber an diesem Tag war es anders. Normalerweise sind hier einige Menschen unterwegs, die ebenfalls auf dem Weg zur Arbeit sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vom Fuß der Rocky Mountains an die Pazifikküste – Eine Zugreise durch den Westen der USA.</title>
      <link>https://kevinwolf-90.github.io/KevinWolf-90/posts/reisebericht-denver-sf/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kevinwolf-90.github.io/KevinWolf-90/posts/reisebericht-denver-sf/</guid>
      <description>Von Oktober 2020 bis September 2021 hatte ich die Möglichkeit für ein Jahr in der USA als wissenschaftlicher Mitarbeiter an der Universität von Colorado / Boulder zu arbeiten. Nicht gerade das beste Jahr, um international unterwegs zu sein und neue Kontakte zu knüpfen. Abstandsregeln und HomeOffice machten das Einleben in die neue Kultur schwer. Nachdem sich die COV19 Situation im Sommer 2021 gebessert hatte und die Impfung Reisen innerhalb das Landes sichere gemacht haben, entschied ich mich für eine Zugreise, um etwas von der USA zu sehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warum noch ein Blog?</title>
      <link>https://kevinwolf-90.github.io/KevinWolf-90/posts/why-another-blog/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kevinwolf-90.github.io/KevinWolf-90/posts/why-another-blog/</guid>
      <description>Sie werden sich gerade fragen: Warum in aller Welt braucht die Menschheit noch einen Blog, in dem eine unbekannte Person über ihre persönlichen Befindlichkeiten berichtet? Von diesen Blogs gibt es doch schon so viele! Und ist die Zeit von Blogs nicht lange vorbei? Diese Kritik ist durchaus berechtigt. Dem kann ich aber ganz einfach entgegnen: Mir macht es Freude zu schreiben und außerdem ist es mit dem Internet als Werkzeug, so einfach wie nie eigene Text zu veröffentlichen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kevin Wolf</title>
      <link>https://kevinwolf-90.github.io/KevinWolf-90/about/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kevinwolf-90.github.io/KevinWolf-90/about/</guid>
      <description>Dies ist der persönliche Blog von Kevin Wolf. Er arbeitet beruflich als Atmosphärenwissenschaftler und in seiner Freizeit schreibt er gerne - neben ein paar andere Hobbies. Mit dieser Webseite macht Kevin seine ersten Gehversuche im World Wide Web. Seine beruflihe Tätigkeit führte ihn in den letzten Jahren von Leipzig nach Boulder in Colorado, USA. Kevins aktueller Arbeitsplatz liegt nun in Paris, Frankreich.
Alle Posts repräsentieren die persönliche Meinung und Ansicht des Autors.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
