<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Boulder on Kevin Wolf</title>
    <link>https://kevinwolf-90.github.io/KevinWolf-90/tags/boulder/</link>
    <description>Recent content in Boulder on Kevin Wolf</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Dieses Werk ist lizenziert unter einer Creative Commons - Namensnennung - Nicht-kommerziell - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 4.0 International Lizenz</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kevinwolf-90.github.io/KevinWolf-90/tags/boulder/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mein Abstecher in den Amateurfunk - Eine Brücke zu Menschen.</title>
      <link>https://kevinwolf-90.github.io/KevinWolf-90/posts/amateurfunk/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kevinwolf-90.github.io/KevinWolf-90/posts/amateurfunk/</guid>
      <description>Ein Druck auf die Taste am Mikrofon und die Signalanzeige des Funkgeräts schlägt aus. Alles bereit, um meinen ersten Funkspruch abzusetzen. Doch bis dahin gab es einige Hürden zu überwinden und die obligatorische Amateurfunkprüfung abzulegen. Aber fangen wir doch lieber am Anfang dieser Geschichte an.
Bereits seit einigen Jahren spielte ich mit dem Gedanken, tiefer in den Amateurfunk einzusteigen. Unter Amateurfunk versteht man den hobbimäßigen Funkkontakt zwischen zwei Personen mit Funkgeräten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vom Fuß der Rocky Mountains an die Pazifikküste – Eine Zugreise durch den Westen der USA.</title>
      <link>https://kevinwolf-90.github.io/KevinWolf-90/posts/reisebericht-denver-sf/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kevinwolf-90.github.io/KevinWolf-90/posts/reisebericht-denver-sf/</guid>
      <description>Von Oktober 2020 bis September 2021 hatte ich die Möglichkeit für ein Jahr in der USA als wissenschaftlicher Mitarbeiter an der Universität von Colorado / Boulder zu arbeiten. Nicht gerade das beste Jahr, um international unterwegs zu sein und neue Kontakte zu knüpfen. Abstandsregeln und HomeOffice machten das Einleben in die neue Kultur schwer. Nachdem sich die COV19 Situation im Sommer 2021 gebessert hatte und die Impfung Reisen innerhalb das Landes sichere gemacht haben, entschied ich mich für eine Zugreise, um etwas von der USA zu sehen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
